長文慎入 「無論多麼恐怖也要爭取勝利，無論道路多麼遙遠艱難，也要爭取勝利」

香港一字，對你的意義是甚麼？

相信稍有良知的港人昨夜都徹夜難眠，看著live 大家的心情很複雜，真的很難用文字形容，悲痛莫名，心驚肉跳，但卻又怒不可遏 。一方面看到一個又一個傷者，有男有女有老有幼，更有大肚婆，眼淚不其然地流下來；又看見官警黑合作，這一邊廂看到警察在上環未有示警的情況下開槍，一晚下來在示威現場開了三十多槍，那一邊廂又看見元朗進入無警時分，任由黑社會人士肆無忌憚地毆打群眾，警察堅持不執法。

今天聽了警方接受電台專訪，看了政府高層的記招，早已料到他們只會是搬龍門擺官腔，但都忍不住怒火。政府現在已經公開地對市民對著幹了，民意不再是政府會顧及的考量，所以連做場好戲給大家看都懶了。由何妖昨天公開跟黑社會連群結隊，到警隊黙許黑社會毆打群眾，再到警官向黑社會致謝，政府是明目張膽地向市民宣戰。甚麼民意民情，國際地位，they don’t give a damn!

今天在連登上看到不少人說因為昨晚之後，家中廢中廢老開始覺醒，看完真的覺得很可悲。批判式的思考，明辯事非本應是人人都該有的能力。但到了今天香港作為世界上的一線城市，我們卻要付上如此沉重的代價去令家中廢老覺醒，真的很荒謬。然而今朝起來仍然說要撐警撐黑社會替天行道的人，我質疑他們心內是否還剩下一點良知。還有最後的一批港男港女，也是最令人無言的。因為他們到今天依然不聞不問，於平衡時空下好好的活著，沒有受外界的氛圍所影響。曾與朋友探討過這問題，為甚麼他們可以對現在發生的事不聞不問？答案很簡單，不是因為他們無人性，是因為他們根本對香港沒有感情，所以對這個地方根本沒有一點的歸屬感。

今天看到了一條片是一個年輕人在元朗警署外哭著說自己曾經很喜歡元朗，常會跟朋友講元朗有多好，但經過昨天後卻以元朗人為恥。雖然他口中說以元朗人這身份為恥，但他的聲音中沒有半點怒氣，但聽得出來他不知道可以如何保護自己引以為傲的家，大家都看得出來他仍很愛這個地方。

有些時候我問自己是甚麼令我不可以像其他人一樣，在平行時空中生活呢？其實五天工作，再加上一周一遊行真的很疲累。克警一路以來的惡行和政府的傲慢的態度和無恥的處事手法令人的心情長期處於崩緊的狀態，數位年輕人更這場運動中以死明志，這比體力上的透支辛苦一百倍。

但究竟是甚麼令我們二百萬人一直堅持下去呢？當然公民意識，人權，公義等是一個很重要的價值，但歸根究底是因為我們都很愛香港這個地方。在遊行中聽得最多的一句說話是香港人加油！我們的堅持是因為香港是我們的家，雖然這個家已經滿目蒼夷，但仍然是我們的家。

對我而言香港又是一個甚麼地方呢？我一直以為自己不愛香港，我當說香港天氣又濕又熱根本唔岩人住！下黎香港旅行？香港又細又多自遊行又無野玩唔好黎啦！香港人真係好L慘，做到成隻狗咁人工又低，樓又買唔起等等。但再回想起來，其實我很愛香港這個地方，也很驕傲自己香港人的身份。每當我與外國朋友聊天時，我總是會說香港中概時這世界上最安全的城市吧、世界各地的菜式你都可以在香港食到、香港人係工作方面係最smart 最識變通，香港既夜景係我去過既國家入面最靚。看似官腔，但卻是事實，是由心出發的說出口的。

除了這些外在條件外，其實香港人很有人情味而且有著很高的道德操守。這份道德操守與人的社會地位和學識一點關係都沒有，看過很多短片和錄音，主角並不是大學生而是滿口粗言的大叔，他們沒有讀過萬卷書，但卻明白大是大非；一次又一次示威遊行甚至是衝突事件，沒有一宗財物損失的案件；很多老年人走出來去抗衡一個與他們不相關的惡法，是因為他們想保護年輕人；面對住濫用暴力抿滅人性的警察和黑社㑹，我們都很害怕但我們卻有無比的堅持，這樣堅持叫做互相照應，永遠都不會遺下身邊的人。昨晚大家都看到市民被打到皮開肉綻，沙田一役警察趕街上的青年出高速公路， 立法會死線前的一幕更是撼動人心。那個人可能與他素未謀面，但他們卻堅持要折反救人。我相信即使他們為了自保而放棄折反都沒有人會怪他一句，但他們卻一次又一次冒著生命的危險去救回自己的同伴。香港對我來說不止是一個美食天堂，更重要的是這一份堅持，這種感情不是外人能理解的，只有香港人能明白因為我們共同行過這一切。

我們愈是團結，我們愈到的阻力就更大。剛開始是針對政府企圖向中央獻媚既推出的一條惡法，然後政府縱容警隊濫用暴力，漠視法紀，到了昨晚更是邀請外援，來一場官警黑大合作，簡直是無法無天。下面的路會愈來愈難行，因為我們是對抗的是一個不義的政權，不僅僅是昨天的黑社會，這不是一場跟公仔人劈友贏果個就做話事人的一件事。很多人都不想承認我們在打一場持久戰，因為我們想看到的是即時的勝利，但認真想一下你就知道我們的民主路還有很長，但無論如何我們都要一直走下去，直至勝利的一刻。

「無論多麼恐怖，也要爭取勝利，無論道路多麼遙遠艱難，也要爭取勝利，因為沒有勝利就無法生存。」- 邱吉爾

幫推
各位手足，唔好忘記上環既巴打

[文宣] 我朋友整左幾幅圖